［民間記者會］逆權運動現生機 素人工會抗強權

逆權運動現生機
素人工會抗強權

組織工會除了保障打工仔權益，對抗爭運動亦有深遠影響。民間記者會邀請了數個正積極籌備工會的代表嘉賓，分享現時成立工會的進展，招募會員的情況並簡述有關工會的方向和計劃。

日期：2019年12月23日（星期一）
時間：晚上7:00🕖

📍大家可於以下或其他頻道收看直播：
基進報導：
反送中直播： （首次觀睇需要下載加密插件）
立場新聞：
香港蘋果日報：
香港電台：
Now新聞：
_______________________
🔈民間記者會現有官方帳號：

TG channel:
FB:
IG:
YouTube:
Twitter:

Push

香港人重視家庭觀念。抗爭者形容「黑警死全家」實是祝福警務人員一家齊齊整整早登極樂，外界毋須過份演繹。

tui

快啲加入工會

推

感謝民記

幫推

-----------------
香港獨立，唯一出路

Push push push

罷工 反抗

置你頂

推民記

好難推呀 屌

正視聽

星火集會 大家到未? 我地民記唔介意 冇人睇 但都希望大家出席星火集會

逆權運動邁向第七個月，港共政權先是血腥鎮壓抗爭者，後以白色恐怖威嚇市民，將魔掌伸向各大行業及市民日常生活中。血洗大學過後，政權手段愈見狠辣，為抗爭者提供支援的星火手足被捕，政府全面打壓及抹黑，可見「大清算」已經開始。

支持

近日有20多名教師因在社交網站發表有關社會事件的言論而被投訴，更被裁定專業失當，這絕對是以言入罪。香港人各方面權益已遭受史無前例的威脅，各行各業都有人希望發聲，卻屢被禁聲。由此可見，政治會找上生活，會影響工作，打工仔權益和政治問題根本密不可分，例如醫護人員盡忠職守只為保護傷患、拯救生命，卻遭警員恐嚇，硬食催淚煙。即使香港人多月來數次希望以罷工表態，但終未能逼使政府正面回應訴求。

六月至今，從國泰工會主席到20名教師，面對政治打壓、權益被剝削卻有怨無路訴。成立工會除了是確保僱主及員工享有平等權利，解決勞資雙方問題，更是為了追求平權，這正正與這場抗爭運動的本質不謀而合。 業界成立工會，團結眾人力量對抗極權，正是香港逆權運動中不可缺少的重要一環。

香港雖然現時有工會，但完全未能發揮應有效用。現時香港的工會情況存在三個問題：第一，工會的數量嚴重不足。香港行業數以千計，有近四百萬個打工仔。可是，已成立的工會只有897個，成員只有90萬，即是只有少部分人受工會保障。第二，香港社會變遷，愈來愈少工業，普遍打工仔或認為工人是指藍領，但事實上在香港，不論你是白領或藍領，只要你是在職人士，都應該申請成為工會會員去保障自己的權益。 第三，香港的工會淪為維穩機器，近900個工會中，有300個屬於親共的工會，試問一個聽命於港共政府的傀儡又怎會願意為了打工仔的訴求而跟政府抗衡呢？ 以工聯會為例，平日就等如街坊福利會，在立法會投票等重要關頭卻出賣工人利益。

成立工會團結打工仔，是這場逆權運動的重要一步，民間記者會邀請一眾民間團體及工會上來分享如何成立工會抗爭。

hello

推推推

推 禁錯左

成立工會成功例子不少，波蘭的經驗絕對值得香港參考。1980年初，波蘭的工人階級為了對抗共產主義的極權體制，團結社會各階層，成功發展出第一個獨立工會組織。即使面對極權政府多年來的政治迫害，他們依然集體反抗，發起一連串的工潮衝擊，最後他們通過與政府達成圓桌會議協定，實現半自由選舉。

香港亦然，我們期昐工會可以改善打工仔權益，讓平權、逆權意識透過深耕細作，成為真．香港人的共同意志。我們亦期許工會能在目前體制內發揮更大效用，例如爭奪功能組別，寸土必爭，直到我們可以重寫失效的議會制度。

長遠而言，香港人、打工仔們必須團結起來，才能集結更大的力量，讓政府在各方面都不能忽視香港人的訴求。屆時，具影響力的罷工絕非戲言，操控政權的人定必後悔放棄我們這一代人。

抗爭在日常。街頭抗爭不能停止，但抗爭亦要融入生活。我們可以稍作休息，但絕不能放棄、麻木，因為政權的迫害從不歇息。清算已經來臨，抗爭必須擴展到生活不同層面，全面向政府施壓。香港人可以參與二百萬三罷聯合陣線的街站宣傳，亦可以與同路人找自己所屬行業加入工會、甚至創立工會，並加入功能組別。願每個香港人亦能找到自己崗位，堅持這場時代革命，直到光復香港。

幫手推

必撐！！！